.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--q--Quench:

Тушение (`Quench <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=709>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- вода

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Продолжительность**: поддерживаемое

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 223

----------

Вы перенасыщаете воздух в этой области водяным паром.
Немагические огни в области автоматически тушатся.
Огненные существа в области получают 4d8 урона (простой спасбросок Стойкости).
Выберите в области один магический огонь, огненное заклинание или огненный предмет и попытайтесь противодействовать ему.
При успехе против предмета, он теряет свои огненные свойства на 10 минут (например, *огненный длинный меч +1* станет *длинным мечом +1*).
Если цель является артефактов или подобным мощным предметом, то вы автоматически проваливаете проверку противодействия.

Когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, то можете подвинуть область пара куда угодно в пределах дистанции, но единственный эффект при этом - автоматическое тушение немагического огня.

Если у вас есть реакция "Контрзаклинание" (например, :ref:`class-feat--Sorcerer--Counterspell`, :ref:`class-feat--Wizard--Counterspell`), то можете использовать *тушение*, чтобы противодействовать любому заклинанию с признаком :t_fire:`огонь`, без необходимости иметь подготовленным спровоцировавшее огненное заклинание или иметь его в своем репертуаре.

----------

**Усиление (+1)**: Урон огненным существам увеличивается на 2d8.




.. include:: /helpers/actions.rst